<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Andkacuc.github.io</id>
    <title>珊珊和老刘</title>
    <updated>2020-10-20T08:06:54.153Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Andkacuc.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Andkacuc.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>珊珊是瘦仙女，老刘是🐷男孩</subtitle>
    <logo>https://Andkacuc.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Andkacuc.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 珊珊和老刘</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[遇见沈阳啊]]></title>
        <id>https://Andkacuc.github.io/post/yu-jian-shen-yang/</id>
        <link href="https://Andkacuc.github.io/post/yu-jian-shen-yang/">
        </link>
        <updated>2020-10-20T07:41:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>和所有其他大城市一样，沈阳有在地底穿梭不停的地铁，有在广场上舞动的大爷大妈，有湖，有河。不一样的是，从走出火车站的那一刻开始，这座城市就开始给我一种莫名的亲切感，我想这不仅仅是因为这里有热情能聊的出租车司机，有实惠好吃的自助，不仅仅是因为有10块钱3个的大生蚝和从没吃过但是却意外好吃的甘梅地瓜。就像大白梨和八王寺能够让我突然间回到童年一样，写下这些文字，希望以后看到的时候，也能想起来这个和珊珊一起，开心又充实的周末。</p>
<h3 id="我想带你一起回去">“我想带你一起回去”</h3>
<p>十一假期的某天晚上，站在我们第一次见面的后海旁，珊珊给我说：“我闺蜜18号要在沈阳办结婚的答谢宴了，我想带你一起回去”。那一瞬间我可能懵了一秒，然后非常开心地答应了。珊珊后来还问了我好几次，真的要和我回去么？别是一时冲动啊，我可给你自主权了哦～但是我想，既然珊珊鼓起勇气做出了想带我回去的决定，我又有什么理由拒绝这份认可和感情呢，更何况，我们不就是要慢慢走近对方的生活吗？</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.loli.net/2020/10/20/WkUv3J2wutafTe7.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>第一次和珊珊在后海见面，第二次来这里，下定决心和珊珊一起回沈阳</p>
<p>我不能说我一开始就对这次出行下定了一百分的决心，没有任何顾虑和担心。我在想，万一那一大桌的老师同学们看不上我可怎么办，这种大型场合万一失言，说错话让珊珊尴尬怎么办，作为“第二个丈母娘”的闺蜜对我会有怎样的评价？问题越想越多，也就越容易胡思乱想，难免有一丝焦虑。我自认为自己能凑合算一个“知识分子”，所以我缓解焦虑的办法就是，尽可能去了解即将要见到的人都是什么样的。所以我打开百度，从珊珊的大学开始看起，找到老师，看看简介，打开中国知网（现在想想还挺搞笑），看看发了啥论文（虽然一篇都看不懂，知识分子疯狂打脸）。现在我都记得珊珊问我，你都知道我们团队的谁啊。我说吕春茂的时候，珊珊吃惊的表情，后来顺口问了一句“付沁璇是谁啊”，珊珊更是吃惊“那是我闺蜜啊，你是怎么知道的”。果然，就像珊珊知道了我的老师、室友们一样，我也从知道名字开始，慢慢对珊珊的生活了解的越来越多。</p>
<p>从沈阳回来，想一想发现，我之前的各种担忧真是多余。珊珊这么好，她的朋友们也一定都是很好的人了。</p>
<h3 id="你是不是有点亢奋">“你是不是有点亢奋”</h3>
<p>出发去北京站的路上，除了偷偷笑我穿的“轻薄”羽绒服，珊珊问了我好几次“你是不有点亢奋”。确实，出发去沈阳，心情肯定是开心激动的，和珊珊一起，就更激动了。珊珊也很在状态，一路走去也很开心，在机场吃了心心念念的开封菜，随着流动的人群，一边感叹人还挺多，一边一路走上了绿皮卧铺车。珊珊的第一次卧铺之旅开始了。对了，那天晚上的北京站，有点好看。</p>
<h3 id="隔着过道也能牵到你的手">隔着过道，也能牵到你的手</h3>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://i.loli.net/2020/10/20/axRH8t7UPEcgQNY.png" alt="image-20201020154036408" loading="lazy"></figure>
<p>这次去沈阳，是珊珊第一次坐卧铺。从上车开始，，珊珊就像一个好奇宝宝一样瞅瞅瞧瞧，本来还有点担心，不知道这种艰苦的火车条件能不能适应，不过还好，在简单洗漱过后，虽然上床的姿势有点丑（我还是不放照片了，请自行想象），终于还是和珊珊躺在了卧铺过道的两边。</p>
<p>硬卧真的有点窄，床板有点硬，不过和珊珊小拇指勾在一起，再用大拇指“盖个章”的那一瞬间，我的心化了。</p>
<p>晚上睡的不是很踏实，火车晃晃悠悠，我也睡睡醒醒，总感觉没怎么睡着，但是每次醒来都能发现离天亮又近了一些，珊珊看了挺久的综艺，或许也是有点难睡着吧，我们都在等天亮，天亮了，就能到珊珊的家了。</p>
<h3 id="大包子-小松鼠-大生蚝和小烧烤">大包子、小松鼠、大生蚝和小烧烤</h3>
<p>沈阳带给我的亲切感从出站的那一刻就扑面而来了。除了周围充满的听上去自带亲切感的东北口音以外，大大的鸡汁包和猪肉白菜包，配上豆腐脑的沈阳早餐，也给了我亢奋一整天的动力源泉。在吃鸡汁包的时候我大概还没有意识到，沈阳的一大特点已经出现在了我的面前——大。</p>
<p>北陵公园是我们沈阳两日游的第一站，一条笔直的大道给了我一种前不久才去过的天坛的感觉。大道两边堆满了花，花季虽然快要结束了，但是这并不妨碍花的好看，就好像珊珊带着口罩，只看眼睛我也能知道，这是一个令我心动的女孩子。</p>
<p>北陵公园的大，让我们在早上九点，就走到了一万步。我很久很久都没有这种一早就超出了预期步数的经历了，不过还是很开心，因为这是特殊的一天。公园里除了载歌载舞，挥鞭子放风筝，组团晨练或者旅游的大爷大妈，让人印象深刻的大概就是大树上的小松鼠了吧。要不是珊珊提醒，我甚至都没注意到那里的松鼠那么多，丝毫不怕生人，甚至还能从高高的树上下来，拿上给它们准备的核桃，然后回到树杈上去吃个痛快，果然，东北的松鼠都是这么热情好客。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://i.loli.net/2020/10/19/ZqUL6SYaTOhlkVx.png" alt="image-20201019193208780" loading="lazy"></figure>
<p>小松鼠很可爱，北陵公园也很有生活气息，珊珊也被闺蜜夸奖“一日游真会安排，啥时候我也照着你这个搞一次”。开心！</p>
<p>从北陵到大帅府的路上再次感受到了东北的淳朴民风。出租车师傅从青岛疫情说到美国总统，从抗疫局势谈到人造汽油，内心真的很想建议那位师傅学习社会学，那样他会更能侃。</p>
<p>看到“大帅府”三个字，想必也可以想象这里是有多大了。张作霖和张学良两代人的历史记忆在这里铺开，作为一个假文科生，我必须承认在历史上，我确实和珊珊差的挺远，只能尽可能去回忆高中历史课本上那些被看了不知道多少次的文字，以及从各处捕风捉影听到的神奇故事。不过看到各种历史文物和屋内布置，不得不说还是很震撼的。在院子里看到了当年大小姐坐着上学的马车，在大小青楼看到了张学良的生命故事，在围墙外的赵一荻故居，看到了那个最终陪着一代少帅走完一生的人的故事。</p>
<p>其实在去之前我并不知道她（自我检讨，没做足功课），看到两人在夏威夷海滩上的照片，还是有些感慨。我不想知道她和原配之间发生过什么故事，在各种照片里，我看到的是她和张学良两个人之间的互相陪伴和相濡以沫，这大概就足够了。时时刻刻如果都能想到，我不是自己一个人，有人会陪在我的身边，这又何尝不是一种莫大的幸福呢？</p>
<p>哦对了，金融博物馆是真的大，钱库的门是真的厚，顺着参观路线，不得不逛的感觉也是真的奇妙，大帅府之行，是真的值。</p>
<p>我之前一直觉得我是一个不怎么会吃自助的人，可能是觉得自己不算能吃，在北京这种地方吃回本的可能性几乎为零，也可能是习惯了自己一个人独来独往，并没有一个人告诉我：“我发现了一家特别实惠的自助，我们一起去吃吧！”真好，现在遇到了珊珊。</p>
<p>韩盛这个名字珊珊说了好几遍我才记住，在火锅、自助和披萨中最后还是选了这家，实惠的价格，看上去就诱人的菜品，再加上一上午的奔波，我觉得这次的自助大概是很划算的一次了。各种牛肉、腰子、扇贝、香肠，还有寿司、薯条和各种虾，烧烤了一个多小时，换了不知道多少个篦子之后，总算是吃饱了。一杯米酒下肚，冰冰凉凉的那种爽，虽然还有好多菜品没有吃到，但是也是一本满足。毕竟还要给晚上的小烧烤留点位置。啊，米酒喝多了，估计要上头了。</p>
<p>自助后的中街之行，也是再一次见识了沈阳的大。从没见过的一栋楼的美邦，一栋楼的以纯，甚至还有一栋楼的童年记忆波司登。在拥挤的人群中，拉着珊珊的手，我感受到了沈阳这个城市独有的气息。中街的热闹迅速消耗了中午自助的能量，沿着故宫的大红墙，走到沈阳故宫的门口，以它为背景，拍了几张经典的游客照，买到了珊珊喜欢的大白梨和八王寺果子蜜，在司机的城市越野上回到了酒店。对了，珊珊十一就说想去北京故宫，现在还没成行，有时间一定要去啊，还要一起去好多地方呢。啊，米酒真的上头了，回到酒店刚好可以歇会儿了。</p>
<p>说好的晚上六点出发去夜市，一觉醒来已经六点过了。不过这个时间似乎也刚好，一觉醒来神清气爽，消化了中午的自助，又消除了一夜卧铺的疲惫，这时候没有什么比去看看夜市，吃吃东北小烧烤更合适的了。七点多出发，走在路上，慢慢悠悠的想要找两辆共享单车，电动的青桔随处可见，但是没一个能骑，也是，骑上小车车就不好拉住珊珊的手了。</p>
<p>随意骑了几百米，来到了“彩电塔”夜市，一眼望不到头的夜市里，有好久没吃过的炒酸奶，酸酸甜甜的甘梅地瓜，实惠的豆皮和生蚝，还有一咬就充满了胶原蛋白的烤猪蹄。我家里的夜市没有这么丰富的内容（毕竟离海太远），北京又没有这么实惠的价格，更何况，在美味和好吃程度上，彩电塔夜市也算是我所吃过的夜市中的佼佼者，一起吃的炒酸奶和甘梅地瓜，在生蚝摊上一边狂吸豆皮一边倔强地说自己吃生蚝只是因为它实惠且好吃（本来就实惠且好吃！）。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://i.loli.net/2020/10/20/EwCMngPiGbIDK46.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>和珊珊一起吃了好吃的夜市，现在看了还是好馋</p>
<p>我一直觉得一个有夜市的城市，一定是有生命力的。一个人在北京的时候，总是喜欢去充满烟火气的地方凑热闹，无奈昌平太远，海淀太忙，这几年在北京一直没有找到一个悠闲、人少、离得近又有这么多美食的地方，也是可惜。当听到夜市老板说“在里面稍坐一会儿，一会儿就好”，突然觉得，这种慢悠悠的节奏，伴随着空气中弥漫着的各种烧烤小吃的味道，大概就是生活吧。</p>
<p>当然，沈阳的夜市不只有吃的，更有我一直以为的传统的“地摊”，各种奇奇怪怪的小商品，套圈射气球，甚至还有可爱的猫猫狗狗小仓鼠，感觉这里就是沈阳整个城市的缩影。在卖花的大哥一句一句的顺口溜里，我看到了生活的乐观；在英短卖家的肩膀上，我看到了对小动物的爱心；在各个夜市美食老板的眼睛里，我看到了对生活的热爱。这里有美食，更有生活，有人气，更有生机。这里是沈阳，是珊珊长大的地方。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://i.loli.net/2020/10/20/zbl4kfijQS3ZmRK.jpg" alt="96E0C055-30AC-47E0-8B9C-3885409E10CE_1_201_a" loading="lazy"></figure>
<p>珊珊：我可要看看烤猪蹄还要多久才能好</p>
<h3 id="你要加倍对珊珊好">“你要加倍对珊珊好”</h3>
<p>第一天的沈阳之旅在舒舒服服洗个澡，靠在一起看综艺，顺便喝两杯茶中结束了，可能是因为前一天有些疲倦，也可能是因为酒店的床实在是深得我心，安稳地睡了一夜，早上醒来刚过8点，神清气爽地看了看综艺，甚至还看到了有些感动的《被偷走的那五年》的经典桥段。我是个容易被这种感情打动的人，无论是亲情，爱情，还是闺蜜友情。</p>
<p>快乐综艺之后，就是快乐抻面。四季抻面这个名字乍看上去是有些平平无奇，但是吃了以后才发现，果然店如其名，真的可以四季都吃四季抻面。加点干辣椒和醋，配上有点甜甜的拌鸡架，美美地吃了一碗多面之后，心满意足地离开了。</p>
<p>简单地在附近转了转，见到了几家珊珊喜欢吃的店，栗子、蛋糕，街边的爆米花，还有各种美食，从珊珊的眼睛里和说话的语调上，可以看出她真的喜欢这些吃的，可能不仅是因为它们好吃吧，我猜大概有一种回忆起过去的味道的怀念吧。</p>
<p>珊珊闺蜜办答谢宴的酒店很豪华，装修考究，寓意美好。看了一圈一楼的各种婚礼现场，珊珊说她最喜欢我们第一个见到的那个现场，那是一个很梦幻，很公主的场景，铺满鲜花的走道，房顶上吊下来的花穗是白色的，穿上白色的婚纱，大概就是梦里的样子了吧。我后来也自己偷偷去看了几次那个宴会厅，可惜没拍下照片，不过我记住了那里的布置，还有珊珊眼里的光。</p>
<p>在进10号厅之前，我深吸了一口气，就要见到珊珊的老师和朋友们了，不能说自己没有做好准备，也不能说准备的非常充足，算了，做自己吧。学社会学的，不会Social可不行。</p>
<p>拿着我从高中一直喝到现在的金桔柠檬和珊珊最爱的珍珠奶茶，在宴会开始前一个多小时，我看到了珊珊给我一一说过的那些名单上的人，看着珊珊有些尴尬，可能也有些紧张地作准备，又优雅端庄，热情地和许久没见的同学们打招呼的场面，挺有意思，也挺羡慕，能在这样一个开心的场合，一次见到这么多的老同学，大概也是一件开心的事情吧。</p>
<p>下午16:18，灯光打上去了，音乐响起来了，新人走上了台，向大家挥手打招呼，他们的致辞中虽然说的都是感谢和回忆，但是他们的眼睛里出现的更多的是幸福和珍惜。伴随着好听的背景音乐和文艺的配音旁白，珊珊说这都是她闺蜜一人制作安排，果然，珊珊的朋友们也和她一样优秀。</p>
<p>宴席的饭菜非常丰盛，吃到了好几种以前不曾见过的当地美食，甚至还表演了一个“我吃我自己”（我知道周围的人肯定都不会注意到，毕竟我最擅长的就是自嗨），在被珊珊硕导吕老师Q了好几次之后，沈阳人民的热情真的是深入人心了。</p>
<p>“吕莹可厉害了，之前一直都是我们那儿的第一名”，辅导员老师这么说道，“尤其是英语，当年保研英语好可起了大作用”，吕老师在一旁补充。好了好了，我一直都知道珊珊非常优秀，要不然也不能看上我啊（此处需要手动狗头.jpg）。珊珊也开始激发出了东北吹牛的潜质：“他学习也可好了，高中都是全省排名第二还是第三的中学，现在也硕博连读了。”哈哈哈，看来我还是挺能让珊珊骄傲的。“两个人都硕博连读，这可不得了啊”，辅导员老师在一旁称赞。</p>
<p>然而整个宴会让我印象最深的，不是老师们的夸奖，不是周围人的Social，而是在接近尾声时，珊珊的璇姐走过来给她的一个拥抱，在她的头搭在珊珊肩膀上的一瞬间，她把眼睛闭了起来，我可以看到她微微上扬的嘴角，感受到她放松舒展的情绪。这时候我真的相信了，她们已经成为彼此生命中重要的，不可缺少的角色了。哪怕两个人相隔700公里，在见面以后也无需多言，仅仅只需要一个拥抱，就能让对方感受到自己真切的祝福。她几乎是哭着对我说：“你一定要对珊珊好，你现在对她是挺好，但是你要加倍对她好。无论她对你怎么发脾气你都要包容她，因为女孩子只有对最亲近的人才会这样。珊珊之前一个人在北京很不容易，你一定要对她好，把之前她一个人的时间都弥补回来。”我答应了她，这不就是我该做的吗。而且我忘了告诉她，不仅是我陪着珊珊，更多的是珊珊陪着我，为我在这个城市的生活增添了一份挂念和美好。让我也知道，我也不是孤单一个人，多幸运，我和珊珊离得这么近。</p>
<h3 id="这次回北京我的心情不太一样了">“这次回北京，我的心情不太一样了”</h3>
<p>下午六点，在结束了最后一波Social以后，我们穿上外套，和珊珊的朋友们告了别。珊珊以为我不太开心，其实我是被她的闺蜜情所打动，见了这么多她的朋友们，觉得自己更应该加倍对珊珊好了。珊珊说，老师是仅次于父母的存在，我也开玩笑说，女朋友的闺蜜也就是第二个丈母娘，所以我多幸运，这次也算是约等于见了半个家长，能够有机会见到老师和这些好朋友们，让他们知道，珊珊在北京不是一个人，她会一直有我陪在身边。</p>
<p>临走之前去看了看充满艺术气息的K11，第一次听到这个名字，我还以为是一路公交车，没想到是一个时尚气息如此浓厚的大商场，各种精致的店面，稀少的游客，给人一种很舒服，很惬意的感觉。商场内各种装饰，外面的大兔子，浓厚的艺术气息让我觉得文艺青年的感觉被唤醒了一丢丢。在浑河边走了两趟，吹着晚风，时不时地碰到一两个健身跑步蹬车车的人，还有靠在河边栏杆上时不时地拉拉鱼线，总想从母亲河中钓上一两条鱼的悠闲的人，看着远方的高楼在平静的河水里对称的倒影，看着一排一排整齐的桥墩在灯光的照射下向远方延伸，晚上的沈阳，在时尚和平静中得到了一种恰到好处的平衡，你可以尽管去享受你的时尚，当然，母亲河旁也总会有一隅安静的角落来让你畅想诗和远方。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://i.loli.net/2020/10/20/vChY2DJ6c9nqipR.png" alt="image-20201020145236554" loading="lazy"></figure>
<p>在检票结束，下楼梯走向站台的时候，珊珊对我说，之前每次从家回北京，总是感觉心情复杂和不舍，不过这次感觉不太一样，似乎没有那么多难过的情绪了。我想如果我的陪伴，能让珊珊少一些离开家的不舍，多一些回到北京的勇气和开心，那我大概也就更放心了。这次沈阳之旅，与其说是我陪着珊珊坐了两趟卧铺夜车，参加了闺蜜的答谢宴，不如说是珊珊陪着我看了看她的家乡，见了见她的朋友，体会了一下珊珊的生活。我应该庆幸自己有了这样一个机会，不仅仅是因为去了沈阳，见了朋友，更是因为得到了珊珊的认可和肯定。</p>
<h3 id="秋天很美未完待续">秋天很美，未完待续</h3>
<p>在进了研究所大门，走向办公室的路上，我们还在说，感觉这个周末充实的不像是两天，我们一起去了好多好多地方，发生了好多好多有意思的事情，现在想起来，都是非常梦幻而有意义的两天。不知不觉居然已经写下了这么多字，我想，把这些美好的经历记录下来，等到以后再看到这些文字的时候，大概又能回到我们一起在绿皮车上，在大公园里，在浑河岸边，在许愿池旁的快乐时光。记下来的这段美好，再回忆起来，应该还是会说出心底的那句：“有你真好”。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://i.loli.net/2020/10/20/IK6ywxqP4TdpV9B.png" alt="image-20201020152641224" loading="lazy"></figure>
<p>送珊珊回到办公室，自己回来的路上拍到了她说好看的树叶，这个秋天有你陪着真好啊，更好的是，以后我还有好多好多个春夏秋冬，都可以陪着你呢～</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>